
\phantomsection \label{subsubsec:SAE551}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE551}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE551}{SAÉ5.PilPro.03}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Déployer une solution technique d’aménagement des infrastructures R\&T} % SAÉPilPro57 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1ePKWziUndzuscB4J0fmYbDcd7ejqmRVmiOJ2ood079A/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S5 > \textit{Adaptation locale}  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{20h}, dont 7h CM/TD et 13h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {80}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{20h}, dont 7h CM/TD et 13h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {80}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& PilPro \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{PilPro1}~:~coeff.~\textbf{25}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{PilPro2}~:~coeff.~\textbf{25} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Le professionnel R\&T spécialisé en Pilotage de Projets Réseaux, en tant
que chargé d'affaire ou responsable client, réalise des études de cas
(RAC, BE, avant projet, avant vente) et prend en charge l'intégralité
d'un projet R\&T.
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
    {\bfseries Description}

Le professionnel PilPro, lorsqu'il réalise une étude de cas, a au cœur
de ses préoccupations~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  les choix techniques argumentés\,;
\item
  la démarche de gestion des risques\,;
\item
  le management d'équipe, animation de groupes, conduite de réunions
  techniques\,;
\item
  la gestion de projet au travers de méthodes Agile\,;
\item
  l'évaluation de projet et l'étude d'impact\,;
\item
  le chiffrage d'un projet\,;
\item
  le retour sur investissement\,;
\item
  la documentation pour l'équipe d'exploitation.
\end{itemize}
La partie de génie civil pourra être abordée pour les projets de
déploiement d'aménagement d'infrastructures.\\
Le professionnel s'appuie sur la démarche de résolution de problème
technique, l'animation de groupe, la collecte des données, la
priorisation. Il est attentif à l'étude des solutions les plus récentes
(dont celles liées au développement durable), à l'éco-responsabilité
dans les choix opérés et à l'évolution de la réglementation en vigueur.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Type de livrables ou de productions}

L'évaluation s'appuiera sur tout ou partie des éléments suivants~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  dossier ou rapport d'étude
\item
  \textabbrv{QCM}
\item
  grille de suivi du travail\,;
\item
  présentation orale (en français ou en anglais).
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{PilPro1} Mettre en œuvre des projets techniques et réglementaires des R\&T dans son activité
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01PilPro} \textit{Rédaction d'un appel d'offres ou d'un cahier des charges technique R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02PilPro} \textit{Animation technique d'équipes pluridisciplinaires}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.03PilPro} \textit{Coordination d'équipes sur une partie de projet R\&T ou sa totalité}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.04PilPro} \textit{Mise en place de solutions techniques R\&T efficientes}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.05PilPro} \textit{Livraison et suivi technique de projet R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{PilPro2} Gérer des activités R\&T en terme organisationnels, relationnels, financiers et commerciaux
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.01PilPro} \textit{Rigueur dans le pilotage d'un projet R\&T dans sa globalité}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.02PilPro} \textit{Flexibilité dans la gestion des équipes et des tâches}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.03PilPro} \textit{Prise de responsabilité envers les équipes}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.04PilPro} \textit{Valorisation de solutions déployées, ou d'offres techniques, ou d'offres commerciales}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.05PilPro} \textit{Force de proposition de solutions R\&T innovantes responsables}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
\bfseries \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
\bfseries \textcolor{saeC}{critiques} \tabularnewline
\bfseries \textcolor{saeC}{optionnels}
\end{tabular}
&
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.02} \textit{Réaliser la documentation technique de ce projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.03} \textit{Réaliser une maquette de démonstration du projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.04} \textit{Défendre/argumenter un projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.05} \textit{Communiquer avec les acteurs du projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.06} \textit{Gérer le projet et les différentes étapes de sa mise en œuvre en respectant les délais}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.05} \textit{Collaborer en mode projet en français et en anglais}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.01} \textit{Élaborer les spécifications techniques et le cahier des charges d'une application informatique}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.02} \textit{Mettre en place un environnement de travail collaboratif informatique}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.05} \textit{S'informer sur les évolutions et les nouveautés technologiques}
\tabularnewline
\end{tabular}

 \\ \hline

\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R505}{\textcolor{ressourceC}{R5.05}} Anglais : Insertion professionnelle 1
\tabularnewline
\hyperlink{R506}{\textcolor{ressourceC}{R5.06}} Expression-Culture-Communication professionnelle : S'insérer dans une organisation
\tabularnewline
\hyperlink{R507}{\textcolor{ressourceC}{R5.07}} Projet Personnel et Professionnel
\tabularnewline
\hyperlink{R508}{\textcolor{ressourceC}{R5.08}} Gestion de projets 3 : Mener un projet professionnel
\tabularnewline
\hyperlink{R551}{\textcolor{ressourceC}{R5.PilPro.09}} Ingénierie financière de projet
\tabularnewline
\hyperlink{R552}{\textcolor{ressourceC}{R5.PilPro.10}} Devenir Manager
\tabularnewline
\hyperlink{R553}{\textcolor{ressourceC}{R5.PilPro.11}} Déploiement d'une solution technique d'aménagement des infrastructures R\&T
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}





\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
\begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
 \bfseries \textcolor{saeC}{Exemples de} \tabularnewline
 \bfseries \textcolor{saeC}{mise en \oe{}uvre}
\end{tabular}
 & 
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE551Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique
\tabularnewline
\hyperlink{SAE551Ex2}{Exemple 2} : Gestion de projets et organisation
\tabularnewline
\hyperlink{SAE551Ex3}{Exemple 3} : Solutions techniques pour les bureaux d'études ou les équipes de supervision d'un réseau opérateur
\tabularnewline
\hyperlink{SAE551Ex4}{Exemple 4} : Intégration des solutions techniques R\&T pour les territoires durables et intelligents (ex smart city)
\tabularnewline
\hyperlink{SAE551Ex5}{Exemple 5} : Sécurité des infras
\tabularnewline
\hyperlink{SAE551Ex6}{Exemple 6} : Solution de réseaux SDN
\tabularnewline
\end{tabular}
\\
\hline
\end{tabular}

\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE551Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique}} \\
	\hline
	Cette SAÉ est l'occasion de réaliser une étude de cas en tant que chargé
d'affaires ou responsable client qui devra prendre en charge
l'intégralité d'un projet R\&T (RAC, BE, avant projet, avant vente).\\
Le cahier des charges permettra une planification des tâches en
utilisant les outils incontournables de la gestion de projet agile. Le
chargé de projet devra manipuler, savoir prévenir et gérer les risques
d'un projet technique R\&T, conduire des réunions et fournir une
documentation à l'équipe d'exploitation.\\
Au cœur des préoccupations de cette étude de cas on trouvera les choix
techniques mais également la démarche de gestion des risques, le
management d'équipe, le retour sur investissement, l'évaluation de
projet et l'étude d'impact, le chiffrage d'un projet. La partie de génie
civil sera abordée pour les projets de déploiement d'aménagement
d'infrastructures.\\
L'étudiant devra s'appuyer sur la démarche de résolution de problème
technique, l'animation de groupe, la collecte des données, la
priorisation.\\
On rendra l'étudiant attentif à l'étude des solutions les plus récentes
(dont celles liées au développement durable), à l'éco-responsabilité
dans les choix opérés et à l'évolution de la réglementation en vigueur. \\
\hline
\end{tabular}



\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE551Ex2}{Exemple 2} : Gestion de projets et organisation}} \\
	\hline
	On conseille de se reporter utilement à ces cours en ligne pour des
idées complémentaires~: \url{https://gestiondeprojet.pm/cours/}\\
On peut travailler sur le diagramme cause-effet, le QQoQcp, la
résolution créative de problèmes, le management visuel de projet, les
cartes conceptuelles. \\
\hline
\end{tabular}



\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE551Ex3}{Exemple 3} : Solutions techniques pour les bureaux d'études ou les équipes de supervision d'un réseau opérateur}} \\
	\hline
	\begin{itemize}
\item
  Présentation du paysage du marché des télécoms~: acteurs, qui fait
  quoi, qui est responsable de quoi,
  en tenant compte des plans étatiques et des lois appliquées dans le
  domaine R\&T (LME, Plan très haut
  débit, plan de relance, loi de l'orientation de la mobilité, etc),
  ARCEP, ZTD, ZMD AMII, ZMD R\textabbrv{IP}, \ldots{}
\item
  Présentation des solutions déployées en France et dans le monde
\item
  Étapes d'une étude d'un projet technico-économique cuivre/fibre/radio
  d'un bureau d'étude avec
\end{itemize}
o La partie Génie civil~: offre de partage, dimensionnement\\
o SIG système d'information géographique\\
o Mise en place ou utilisation d'outils de gestion des données,
utilisation de logiciels spécifiques tel que QGIS\\
o Gestionnaire de voiries, Déclaration d'Intentions de Commencement de
Travaux.
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Recettage
\item
  Exploitation, maintenance, supervision des réseaux de télécoms
  déployés
\item
  Étude des normes pour l'activation des services
\item
  Configuration des équipements actifs, tests, mesure de QoS,
  supervision
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}



\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE551Ex4}{Exemple 4} : Intégration des solutions techniques R\&T pour les territoires durables et intelligents (ex smart city)}} \\
	\hline
	\begin{itemize}
\item
  Analyse de l'existant, des besoins, tenir compte du développement
  durable et des impacts environnementaux
\item
  Etude des solutions techniques innovantes,
\item
  Mise en place ou migration de solutions techniques
\item
  Test, supervision des solutions techniques
\item
  Compte rendu argumenté
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}



\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE551Ex5}{Exemple 5} : Sécurité des infras}} \\
	\hline
	\begin{itemize}
\item
  Exploitation, maintenance, supervision des réseaux de télécoms
  déployés
\item
  Étude des normes pour l'activation des services
\item
  Configuration des équipements actifs, tests, mesure de QoS,
  supervision
\item
  Étude de solutions sécurisées, étude des problèmes-failles possibles,
  prise en compte des évolutions
\item
  Compte rendu argumenté
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}



\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE551Ex6}{Exemple 6} : Solution de réseaux SDN}} \\
	\hline
	\begin{itemize}
\item
  Exploitation, maintenance, supervision des réseaux de SDN
\item
  Compte rendu argumenté
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}
